如果當年葉繼歡狠心打死兩個差佬會唔會走得甩

1984年因處理贓物及無牌管有槍械罪成判監的葉繼歡，服刑期間逃獄，及後重出江湖連環打劫珠寶金行，並在鬧巿以AK-47掃射，一名女途人身中流彈不治，被警方列為極度危險的「頭號通緝犯」；1996年葉潛逃內地後返港，再企圖犯案，登岸時遇見警員，中槍被捕，從此下半身癱瘓，並再入獄。葉今日凌晨在瑪麗醫院羈留病房離世，曾在獄中為他證婚的翁靜晶表示，葉曾透露，對於當日中槍落網，一直心有不甘，不甘並非因要接受法律制裁，而是事發過程中，有人不守承諾。

根據紀錄1996年5月13日，葉在西環登岸時因遇到巡警截查，當場駁火，中槍就擒。翁靜晶指，葉曾講述當日被捕的過程，與警方版本有出入。「葉繼歡講嘅版本唔係咁！」翁憶述，葉指出當日與2名同黨登岸，大約2至3分鐘後，就碰上2名軍裝巡警截查，被要求出示身分證，當時葉與同黨各手持一大袋槍械，2名同黨即拔槍指向警察頭部。隨後葉等人人脅持2名警員並繼續向前走，期間2名警員曾向葉等人請求切勿開槍，「其中一個警察話自己有個女，葉繼歡因為自己都有個女，聽到之後就心軟，就同兩個警察講，唔會殺佢兩個，亦都唔會拎走佢哋支槍，但就要兩個警察應承佢哋，當冇見過大家」。
翁續指，當日隨後一部小巴駛至，葉的2名同黨率先上車，殿後的葉轉身上車時，就遭其中一名警員開槍擊中背部，最終被捕，「佢個人相當重承諾，一直諗係咪佢一念之間，太過『仁慈』最終付出後果」。

又或者叫兩個差佬將手槍交俾自己

同黑警講仁慈？

沒有一個黑警係無辜的

好仔唔當差

做得大茶飯點解要放過黑警

證明幾兇狠，見過幾多世面既人
同普通人可能都一樣

我覺得最起碼都攞走佢地支槍啦

用AK打死差人，大概都估到是葉生

當天葉生返港是做大買賣，所以先放過佢地唔希望行踪敗露

當時黑警是蛇王，所以大家協議當沒看過大家

因為佢講道義 知道拎走左佢地支槍佢地好大鑊

幾on9先得出呢句野

呢個係原因，最錯一步係佢信黑警

好信唔信信個大賊講野 ?

今次走得甩 都唔會次次咁好彩啦
佢而家話哂都保住個名無殺死過人

咁最後咪保得住人地保唔住自己囉

咁做得呢啲嘢唔係諗住仲可以全身而去呀嘛

遲早落網啦
睇幾時嘅姐

又開始吹奏

同賊講仁慈咪一撚樣on9

於B, 成日見到你

證明我成日都上

痴線你覺得佢會介意呢樣野？

大陸哩?
我葉繼歡呀!

我係佢就殺曬2條黑警

成班小學雞係度吹奏個賊
賊講既野都好信，仲要只係轉述

走得甩都會好似呀強咁

咪臭係
跟本同d中年地盤佬話想當年阿叔點點點一樣
你地唔係信下哇

同樹大招風林家棟一樣

如果葉繼歡係宜家係咁打劫個堆做自由行既金行
唔知連登仔會唔會係咁支持佢打多D

當年佢唔係再落嚟做世界嘅話
捱多幾年，分分鐘係上面發左啦
正值當時大陸改革開放，佢應該都係有勇有謀嘅人
撈黑撈白都大把機會啦
依家係攞幾千萬落嚟買樓呀

警察都信

果一刻可能走得甩
之後咪又係被通輯
殺警仲大罪

就算嗰兩個警察真係有應承放佢走
之後反口都正常啦
把槍指住自己梗係話乜都肯
但葉繼歡都叫累死個人
邊駛同個咁嘅賊講口齒

賊都信?
季炳雄夠話自己唔係賊，俾人屈
你係咪又信呀小學雞

就黎仇警仇到變on9

警犬唔撚係賊呀？
你都戇撚鳩鳩

大賊竟然咁蠢

其實佢地冇幾多選擇
一係即時開火殺警
但就會冇左人盾
而且殺警一定即時地氈式搜
冇so

收起支槍都好危
掂過支炮
會成為線索

脅持人質拿臨走其實係理性選擇
但蠢在犯大忌背向敵人

幾欣賞佢有勇有謀

要幾戇鳩先會諗到關道義事

係因為佢拎走左槍既話個兩個警察就肯撚定要report比上頭 失槍 仲要兩把 仲要落入左悍匪手中上頭仲唔反轉香港咩

根本係權宜

假膠唔緊要

用腦諗完先講野好冇呀連登仔

仲要屈人蠢

會唔會你小人之心度君子之腹？

真, 佢係賊, 唔係精神病, 有惻隱之心好正常

反而連惻隱之心都唔比有果d 連登仔小學畢業未

盜亦有道

咁放晒監獄D犯出黎算啦
橫掂個個都話自己冇做，一定係警察屈佢地啦
有口供加埋法庭判決唔信，走去信條友N年後鳩UP加轉述
冇撚腦

如果當時情景係受控，真係無必要殺果兩個警察，做賊都係求財，殺警你之後唔洗再落來香港犯案，著草一世

好似張子強約好綁有錢佬

係咁不如叫佢地返去報告埋比上頭啦
夾定大家冇見到大家就係想低調行事

放走警察居然係佢君子係佢有道義
唔講以為佢搞慈善事業添